歐洲央行：要求銀行至少在10月之前不要派發股息

歐央行籲銀行停派息保留實力
2020/3/29

【明報專訊】歐洲中央銀行在上周五（27日）更新銀行派息建議，要求銀行在10月1日前不要派發2019年度和2020年度股息，以加強銀行在新冠狀病毒肺炎疫情下吸收壞帳的能力，以及支持向家庭和小企業貸款的能力。歐央行亦要求銀行避免推行回饋股東的回購計劃。

料可節省2589億股息支出
歐央行此項建議不會追溯已派發的2019年度股息，不過銀行應該修改在股東大會上提出的利潤分配決議，以配合以上建議。歐央行希望股東支持提案，通過避免派發股息和回購節省資本開支，歐央行銀行監管委員會主管Andrea Enria表示，銀行不派發股息可節省300億歐元（2589億港元）股息支出。此外，評級機構惠譽下調英國信貸評級，由AA降至AA-，評級展望為負面。惠譽指疫情減弱英國公共財政，政府需增加開支支持經濟，稅收和社會開支亦因經濟惡化受影響。

評級亦受英國脫歐後，與歐盟貿易關係不明朗所影響。英國本來預算今年4月開始財年錄550億鎊（5308億港元）赤字，彭博社估計借款或升至1600億英鎊（1.54萬億港元），超過國民生產總值7%，令本來已高企負債加重。

咪即係英鎊8.9都未見底？

等睇大貓跟隨其他歐資bank暫停派息

HSBC, 渣兜仲洗唔洗聽歐洲央行支笛

hsbc 照跟會唔會插到落 $5

即係叫鳩戈沽貨
股民唔洗保留實力嘅

咁股東食風呀

再嘈我就破產

歐資行啲股價不嬲都柒碌架啦
是鳩但啦

HSBC唔派息 即係冇價值
銀行究竟向老闆股東負責定係政權？

話左叫HSBC學4叔隻3咁，派0.5%現金股息再10送1紅股

2千幾億香港政府打個乞嗤就無咗

hsbc唔派息即入
一定跌撚到殘

政府︰攞嚟起三跑最具效益

匯豐9厘息好抵

全世界由qe開始 政治已經凌駕左經濟
咁梗係對政權負責

HSBC

最衰都係連登仔
教識歐洲啲Banker本多終勝
攪到人地宜家連息都唔撚派

歐洲央行：要求銀行至少在10月之前不要派發股息

參考下德國銀行個走勢

唔派股息=財政好左=股價gogo重回80蚊

正股驚西

Fresh news
荷蘭銀行應要求，延遲派發2019年度股息，並料計今年首季錄得虧損。荷銀股價跌7%，其他歐洲銀行股同受沽壓，匯控英國股價初段跌1.1%、渣打集團英國股價跌1.7%；另巴克萊、蘇皇及萊斯銀行集團初段挫4.5%至5.7%。